2011時，Bitcoin只值1美元，老散說：「不要緊，依家努力工作月供2800，第時唔慌Bitcoin變零？」

結果，老散克服了一個又一個的Bitcoin週期，專心蒲牛牛圈；做年結時，發覺好多大戶開始持有Bitcoin。老散依然無買，但他說：「不緊要，Bitcoin好快會歸零，到時亦係我證明自己嘅時候！」

老散努力工作，三年，五年，十年過去了，依然無買。但他終於達成了心願，成為2800大戶 － portfolio達二十萬零五百蚊。

老散年過三十，開始疑惑：「點解十年過去，但Bitcoin還未爆煲？」更令他驚訝的是，Bitcoin已經由1美元升上1千美元，再升破1萬美元，但專家唔係話Bitcoin係一堆毫無價值嘅數字嚟咩？點解？Bitcoin明明係投機者大莊家引人入場嘅騙局！

不知不覺老散到了中年，身邊已無什麼朋友月供2800，黯然渡過一個又一個交易日。

老散年老了，孤零零一個坐在公園，回想一生：「自己曾投資過什麼？點解咁多傻仔keep住接火棒買Bitcoin？ 佢哋唔知Bitcoin下一秒會變零嘅咩？Strong hold渡過Bitcoin halving嘅滋味係點架？連登人不是經常留帖話：『後生時唔好浪費時間學Bitcoin，第時好快就被取締！』我照做了，究竟什麼地方出錯？」

2800睇50年

第二個50年不變 (股價)

入來幫手做個連燈Bitcoin 持有統計( 'ω' )ノ

想講連燈仔係支持派佔多數

菲比斯還好, 唔識就認唔識

識游水唔識新科技

有道理

見你成日做devil's advocate

但係連燈仔係反向指標喎

有得賺，佢贏

老散: 唔係唔爆 只係未爆 一日未爆 都仲有機會爆 總之佢有機會爆 我就唔會錯

諗起呢個CNBC 2013 interview